【獨家專訪】19年冇見過生父 卓林想問成龍：我需要答案

如果說卓林(Etta)是2018年的新聞人物，相信大家都沒有異議。卓林去年出櫃，離家出走到加拿大，媽媽吳綺莉要報警求助。之後卓林拍片尋父，上月又突然返港並宣佈與女友Andi結婚！
19歲的卓林經歷足以寫一本自傳，由懂事開始，一直有個疑問﹕「Who am I？！」
由出世開始，卓林便被賜上「小龍女」之名，幾乎全球華人都知道她是成龍的私生女，惟獨未見過生父，心中有好多不解之謎。日前卓林與太太Andi接受《蘋果》獨家專訪，問到有沒有見過爸爸成龍？
卓林表現淡然﹕「我從來冇見過佢，你問我有冇見過佢，即係我問你有冇見過佢？我對佢嘅熟悉程度，同你差不多一樣。其實佢喺我眼中冇壞定唔壞，因為我唔識佢，我唔識一個人唔會去judge，我知細個時講過衝動嘢，但呢刻心理平衡咗好多，我覺得人係會做錯事，咁你做咗幾多錯，係你嘅人生，唔係我嘅人生，我根本唔在意。
「但好奇怪，因為我一生出嚟，個個就知我係邊個，我自己都唔知自己係邊個，跟住個個望住我，睇我點死或者點好，我心諗What？」
做成龍女兒，卓林直言好大壓力，她用力點頭說﹕「係真嘅，所以我之前係非常唔開心。」02年，吳綺莉帶着卓林由香港搬到上海投靠外婆，惡夢開始了！她說﹕「我最難受嘅時期係喺內地，嗰時讀緊中學，以為我同我阿爸有關，就喺度『有錢女呀，有錢女呀』，唉，嗰間學校我都費事講喇，但啲老師都冇用，我瞓喺度俾人踢，佢行過就話『你哋唔好咁啦』，跟住停落嚟，老師行開，佢哋又繼續(踢)喇，(冷笑)。」
有傳成龍有30億身家，他曾在訪問中透露一半給予太太林鳳嬌和兒子房祖名，另一半捐去做慈善；而成龍推出的自傳亦沒有半句提及卓林。卓林一臉不在乎說﹕「我冇諗過喺佢身上得到任何嘢，我亦唔介意，冇感到受傷。Ok,It's really none of my business.佢話部份財產捐作慈善，亦都好好，但可能我個人諗得太多，你啲錢捐去邊呢？用喺邊度？in the end,I don't care.」
拍片尋父，卓林自言並非為錢，而是「需要答案」，卓林帶點激動，用英文一口氣說出心底話﹕「嗰時我搵爸爸，係我好多嘢都唔知發生緊咩事，我唔係要搵佢嘅錢，或者要任何人嘅錢，個個睇完Video話我『you want money,you want money.』NO！我當時係覺得迷茫，我覺得害怕，同時我亦有我嘅心理問題要處理。我覺得有太多事令我好迷茫，呢樣係純粹.....yes，算係一種求助，不過係對幫我釐清真相嘅求助。（In a way, yes, it was a cry for help, but it was a cry for help for information.）」
如果有機會見到成龍？她想也不想便說﹕「如果我見到佢，我可能會話『Yo what's up dude.That'cool.你可唔可以話我知，到底我細個發生咩事？我阿媽點解會咁？你哋有冇討論過？或者有冇同我婆婆傾？』我婆婆喺我家庭入面，其實好多嘢都...令到我好...所以我係，I need answer.我19歲，我知自己仲細，所以我可能一世都有好多點解......我當時只係一個Baby，根本唔知道任何事。」
卓林提起婆婆鄭黎明便眉頭緊皺，或許因為她見過婆婆揮菜刀指向媽媽，又逼媽媽跪地攞每月家用。數年前，卓林亦曾報警指媽媽經常酗酒，及涉嫌虐兒。問到有沒有埋怨媽媽？卓林不禁輕嘆一聲﹕「唉，教細路係一代一代傳落嚟......你阿媽點對你，你就點對你嘅細路囉，我好清楚我婆婆點對待我媽媽，所以我從來唔怪佢。」卓林坦言很想與媽媽修補關係，但雙方必須多點體諒，至今未打算搬回娘家，她解釋﹕「嗰個環境令我嘅精神健康唔係太好，所以我要學懂照顧自己，而我亦開心咗唔少，我見到希望，個性開心咗好多。」
卓林與吳綺莉都是衝動派，大家都有情緒上的問題，不過現在兩人之間最大的障礙，或許是卓林身邊的太太--Andi。
整個訪問，卓林全程緊握着太太Andi的手，兩人有相似的成長經歷，成為彼此的Soul mate。對卓林而言，Andi除了是她的愛人，亦是恩人。卓林說﹕「我好明白大家嘅睇法，19歲，你唔識諗，你衝動(結婚)，你唔清楚自己做緊乜，幾年後你哋就散㗎喇！No way(搖頭)，我知道自己做緊乜，佢好完美(相視而笑)，我唔知你想我點解釋啦。」
卓林笑言如果要講太太Andi的好處，或許要花上幾小時，簡單來說就是「好」。對於外界質疑，Andi貪錢才跟卓林在一起，卓林反駁﹕「我哋初相識時，佢唔知道我係邊個個女，我要用盡方法去解釋。同埋大家話佢貪我錢，(冷笑，攤開雙手)I don't have any money！So I don't know what people think.對我嚟講好搞笑。」卓林承認自六年級開始已知道自己喜歡女孩子，曾經一次與男仔拍拖，都是做給媽媽看。
卓林在一個缺乏愛的家庭下成長，愛情與麵包，19歲的卓林選擇了愛情，縱使不被看好，卓林仍然相信﹕「Love wins」！
送上祝福

有喉核

1999

淫虫當年叫佢老母落左佢
係佢老母唔聽生左落黎又唔識教
成家都係垃圾

卓林想分身家 分到就和味啦

最正常係今次

乖乖地想拎返D 洗費 $$

嘩 你講撚到好似係側邊聽撚住佢地講咁喎

想要咩答案，想佢講你係場意外？

始作俑者咁仆街，但都可以spin到全家有問題

好撚嘢

副產物

吳綺莉死臭雞 咁就害左人一世

解讀：我需要錢

Stop making stupid people famous

成家都仆街又係事實喎

who fucking care

唔屌咪無事 鳩痕完唔負責任無問題？

「你問我有冇見過佢，即係我問你有冇見過佢？我對佢嘅熟悉程度，同你差不多一樣。」呢句野好哲學，好中，但其實代入佢角度係好sad

我都覺

成龍閒閒地都有幾十億，一蚊都唔撚比個女？

正路喎，真係無料中出咩

先例一開 蟲哥唔撚掂

屌 咁好心就唔好中出啦

好撚煩呀
又唔係靚，又唔係有才華
三日唔埋兩日就卓林吳綺莉
我唔想知呀大佬

我浄係想屌你老母咋

個女似老豆

有啲似鍾嘉欣

同埋大家話佢貪我錢，(冷笑，攤開雙手)I don't have any money！So I don't know what people think.對我嚟講好搞笑。

個女搞成咁，我始終覺得一定係佢父母嘅責任

佢有句好撚make sense
佢阿婆點教佢老母 佢老母就點教返佢

答案可能係成龍根本唔係你老豆

成個餅印（醜），dna咁強， 無可能唔係

生到咁俾著我都唔想認 大把手尾跟

好似洪天明

其實佢談吐好好
同埋之前見有記者係咁追住佢問煩膠野
佢都好有禮貌

似成龍真係好慘
btw 吳綺莉當年都知人地有老婆啦 仲痴埋去
好明顯呢d仆街屌完就算
唔通會幫你養埋個女咩

正如射鵰楊康
搞到佢咁佢老母包惜弱要負好大責任

大大下似洪天明

話人成家都係仆街果d
卓琳都係仆街?
佢最多係煩膠姐

其實佢都幾慘，佢老母夾硬生佢出嚟，童年冇父愛，由細到大比人指指點點，成龍個女前，成龍個女後，全世界都知佢老豆係邊個，但自己從未見過自己老豆，冇感受過乜嘢係家庭

不如啲媒體試下唔好搞9佢
明知慘仲成日上報
好心啦 又冇人想知

成龍： who fucking care

好撚樣衰呀死tb

應該要 me成龍

好撚煩

為咗零用錢無所不用其極

雖然佢係好 mk
但其實佢真係最無辜
就係因為老母自撚私生佢出嚟
搞到由細到大比所有人指指點點
一舉一動都比日日比狗仔捕住
無病都逼到傻

佢老豆又係中出嗰下就 happy
屌你老母唔撚中出人老母就唔會搞到一個咁變態嘅家庭出嚟啦

成蟲真係人渣中嘅人渣嚟

早知唔中出

佢仲似成龍過房祖名 一樣樣

但之前唔係有新聞話房祖名都幾照顧佢兩母女咩

蟲都叫左佢老母落撚左，佢老母以為生出黎有得分，唔撚落。事實證明：當年射係牆上都好過生舊咁既畸型

其實個仆街個個月比3皮野養個女
養到仍80歲都只係2千萬

「但好奇怪，因為我一生出嚟，個個就知我係邊個，我自己都唔知自己係邊個，跟住個個望住我，睇我點死或者點好，我心諗What？」

其實佢都好慘
全世界都知佢老豆係乜水，老母又成日擺佢上檯
自己又得十幾歲做唔到d乜

係，好正常，講野好make sense，對佢改觀 其實佢真係似自己行條路出黎，所以咁成熟...題外話: 佢英文好好聽

如果一早俾舊錢人咪好囉，自己個女都唔養下...不過宜家俾，可能卓林為啖氣都唔會要

Btw其實成龍有無真係公開認過個女係佢？

19歲明既想要錢威
成蟲俾一億你
買車買名牌去威
邊個唔想
可惜你老豆唔認你呢

成蟲死後打官師係有機會攞一份
全世界都知佢係成蟲個女

有

犯左天下間男人都犯既錯

睇到佢講呢句覺得佢好似世事看透咁

似洪天明

呢個人既經歷，好可能第日張柏芝果幾個細路會出現

唔會 因為謝霆鋒一定養佢地

又好似係，謝霆鋒應該無成龍咁hihi

生撚左個tb

似女大J

老是常出現

雞格硬幫你生左個女 你會點?
咸蟲都係受害人 想正正經經叫隻雞啫

講野又幾有文有路, 睇得出係成日思考既人

成龍個答案咪就係：同你個老母玩ONS，搞大左個肚，俾錢叫你老母落左你，你老母唔肯囉！

正常黎講，係單親家庭長大，應該會學識乜叫係骨氣
會比一般家庭長大既細路更有韌性，毅力

佢就啱啱好相反，唔騎呢果范佢唔黐
佢老母真係好唔識得教

由得放佢係孤兒院廿年，再接返佢，反而成長既路會更正確

睇完條片覺得佢好慘 成個成長環境逼到佢情緒有問題 家庭+傳媒都係成因 佢都好無辜 不過睇條片見佢平伏咗

冇人想知你啲野呀
你平平常常做個普通人，搵份工咪算囉

問到有沒有埋怨媽媽？卓林不禁輕嘆一聲﹕「唉，教細路係一代一代傳落嚟......你阿媽點對你，你就點對你嘅細路囉，我好清楚我婆婆點對待我媽媽，所以我從來唔怪佢。」卓林坦言很想與媽媽修補關係，但雙方必須多點體諒，至今未打算搬回娘家，她解釋﹕「嗰個環境令我嘅精神健康唔係太好，所以我要學懂照顧自己，而我亦開心咗唔少，我見到希望，個性開心咗好多。」

好成熟，完全對佢改觀

其實好慘

Key 都唔洗key 直頭係佢個樣黎

成個洪天明咁撚樣既

煩撚到仆街 幾時收皮

諗深一層，其實成龍唔俾錢個女係好事
成龍同梅艷芳咁多年朋友，梅媽係點嘅人，有版睇
換咗係我，我都唔會俾錢卓林，免得俾吳綺莉個阿媽吸血
吳綺莉個阿媽可以攞刀指著個女要佢俾錢
當然就可以用各種手段利用卓林
睇訪問入面卓林點講佢外婆就知呢個人先係問題癥結
卓林想同老豆見面，想知發生咗咩事攞答案
恐怕都要佢外婆過身之後先有可能

梗係唔俾啦
卓林個外婆成個翻版梅媽咁（可能激過梅媽）
俾錢卓林d錢都未必到佢手俾人洗曬
分分鐘冇曬錢嘅時候唔係攞刀指住吳綺莉
係揸刀恐嚇卓林要求俾錢

叫雞都要畀錢啦
搞大左個肚又唔想俾錢
重講到 大條道理為個女著想
你成龍係啲咁有道德嘅人咩

解讀：我要分身家

成龍如果想幫嘅點會無得幫
佢可以要求實報實銷㗎
而且個女都過咗18歲

緊係唔係啦
張柏芝出名錫細路
佢係正宗要仔唔要公

唔認還唔認
責任總係要負
自己骨肉，話我左膠都係咁講，總係有啲感情

人地一早講過ignore 佢兩個
當佢唔存在
點解要認

我覺得無謂跟車太貼啫
卓林而家19歲，佢外婆仲響度
咪放長雙眼睇吓個外婆死咗之後
條友會唔會俾錢囉

不過上面有絲打都講得啱
大把方法可以私下俾錢卓林嘅
聽聞房祖名都有同個妹聯絡
要俾，多多少少都可以透過呢個方法俾
只不過就真係唔好俾個外婆知啦
呢d貪心友好恐怖㗎

唔係話幫邊個，不過個個單親既細路都一定想知點解老豆老母做咩粒聲唔出就走左去，差在有冇講出口姐

唔想知又入黎

佢仲識諗（呢一刻）過大部分連登仔啦 唔會怪父母 日日比人恥笑心態重好正面
比著d兒登仔 一係就上吊一係就上連登屌9自己父母 自怨自艾乜撚都唔識

佢阿婆瓜左好耐啦喎

我真係唔信佢怕佢阿婆
難聽啲講，19歲人窒佢八十幾九十嘅阿婆食屎都得
真係會驚？

最慘係遺傳咗啲 基因 所以話 樣衰父母 真係害死仔女～ 王竇 個大女都係

臭罌出臭草

佢講野仲make sense過其他藝人

靚仔過房祖名

其實有錢人多數都有私生仔、女，怪就怪自己呀媽唔得寵+蠢+醜，唔好以為呢單蘇州屎對成龍有咩打擊/落佢面，根本成龍冇講錯，全世界男人有錢有地位既多數都想左擁右抱，唔止享受，仲可以彰顯能力，多數男人羡慕佢人生多過笑佢

下，係人都知成龍有老婆，仲痴埋去都冇錯？

呢d女人根本想拎著數先痴埋去 如果大家有感情成龍都唔會做到咁絕

需要錢
死TB

一直做緊被動者俾父母不斷傷害 而無得反抗 好明白佢感受

有人好似講過成龍會畀錢佢，不過唔可以過佢老母手

本身好憎tb,但睇完段片憎佢唔落，都幾慘
希望佢幸福快樂啦

你係單親?
你點得知依d野?

這就是答案

卓林 你個仆街老豆叫我同你講
你睇butterfly effect之後可能搵到你既答案

淫龍d 基因差到

房祖明加呢件野

如果搞左咁搞，其實個個跟本唔係你老豆就搞笑

成家都煩撚到仆街

我唯一認同成龍，就係唔認佢地倆母女。破壞人家庭，然後有仔女就要人負責任，咁人地大婆一家點呀，要受你所謂良心責任既氣。

如果當初佢無揚出去
可能私底下都會跌啲散紙比佢哋做生活費
而家爆到全球都知
佢情可以堪

一個女仔一生出黎就係被個老母用黎博一舖
係好撚慘
但係佢離家出走走投無路之後
同人講自己係成蟲個女係為乜
定係俾佢條三十歲都唔撚做野既女人叫佢咁做？
18歲on99唔知點做都可以理解
但佢條女30歲仲要係加拿大人
係咪完全因為俾人歧視同性戀？
定係根本就係懶想靠吳卓林

根本就on99
從佢屋企偷野 離家出走
就覺得佢自己有唔少問題
都唔講當年搞鳩自己老母
究竟係流定堅

今時今日走出黎問 要個答案
個人感覺 搏乜

個仔販毒 個女TB
算唔算報應？

佢有咁嘅經歷，依家識咁諗已經唔容易

兩母女可以接梅媽同廢人梅啟明棒